再有狗隻對新型冠狀病毒呈陽性反應 主人為確診患者

本港再有狗隻對新型冠狀病毒呈陽性反應，牠的主人早前確診新型肺炎。

漁護署說，呈陽性反應是一隻德國狼狗，居於薄扶林區一住所，已對該狗隻反覆測試。

由於狗隻畜養人確診新型肺炎，德國狼狗昨日連同另一隻唐狗被送到港珠澳大橋口岸動物居留所接受檢疫。該唐狗的樣本則未有對測試呈陽性反應。兩隻狗隻現時均沒有任何與冠狀病毒相關的病徵。

今次是繼早前一隻17歲松鼠狗對新冠狀病毒呈弱陽性反應後的另一宗感染個案，早前感染的松鼠狗一度對新型冠狀病毒測試呈弱陽性，隔離後對病毒呈陰性，松鼠狗歸還主人兩天後離世。

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

TVB於2020年3月19日新聞報導中表示跑馬地富婆隻松鼠狗確診武漢肺

1.由於主人(周巧兒)在狗隻死亡後拒絕進行驗屍，根本不能確定狗隻是因為確診武漢肺炎而死亡。

2.衛生署由始到終沒有清楚表明松鼠狗是否確診
不停搬龍門,一時陰性,一時陽性。
而最後亦沒有清楚表示松鼠狗的血清究竟有無感染武漢肺炎。

TVB作為香港主流電視媒體，於新聞報導中報導失實內容
有機會引起棄養潮，嚴重更可能把小動物殺害。

而香港的動物保護法的漏洞十分嚴重，根本無法緝拿毒手。

假新聞

cctvb咁撚仆街

就係屌緊佢又出假新聞
一陣一班藍絲又棄養又掉佢地落街

麻煩大家追擊tvb
唔好比佢老屈狗有武漢肺炎

又話呢隻病毒對貓狗唔會感染， 因為貓狗冇某一隻基因

report?

勿亂棄養